```{role} latexlogo
```
```{role} tttexlogo
```
# À quoi sert la commande `\par` ?

Elle permet de marquer explicitement la fin d'un paragraphe pour permettre à {latexlogo}`LaTeX` de le mettre en page. L'utilité de cette commande se justifie par le fait que {latexlogo}`LaTeX` met en page un texte en le traitant paragraphe après paragraphe. Elle est, le plus souvent, utilisée dans la définition de commandes.

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: LaTeX
```
